日媒：習近平建議金正恩要求美方暫停美韓軍演

美國與南韓據報最快本周正式宣布停止聯合軍演。日本《朝日新聞》引述消息報道，是國家主席習近平建議北韓領袖金正恩向美國提出暫停軍演的要求。

美國總統特朗普曾說：「我們將停止(美韓)聯合軍演，將為我們節省大筆金錢，除非將來的談判發展不似預期。」

美國總統特朗普在上周的美朝峰會後，宣布將暫停美韓聯合軍演，引起各方批評，質疑特朗普沒有得到北韓任何實質承諾，就已經作出太多讓步。

在一眾批評聲浪中，中國對特朗普有關決定表示支持，稱符合中方提出的「雙暫停」方案。

日本《朝日新聞》引述中國外交消息人士報道，北韓領袖金正恩5月初到大連，與國家主席習近平會面時，提到會釋放三名被扣留的美國人。習近平贊同做法，指北韓在與美國談判過程中，先採取第一步行動，可以佔據有利地位；又建議金正恩在峰會上，要求美國叫停與南韓的軍演作為回報。

金正恩返回北韓翌日，隨即釋放該三名美國人。北京一名北韓官員表示，北韓的首要目標，一直都是保障政權的長久安全。中朝領袖會面之前，並無考慮過要阻止美韓聯合軍演。

報道指，美韓聯合軍演一直引起中國的安全憂慮。中方曾多次要求美韓停止聯合軍演，而北韓就停止核試，實施「雙暫停」以利各方重返談判桌。

報道指，中方一再呼籲維持朝鮮半島局勢穩定，又試圖影響美朝會談，意圖減低美軍在朝鮮半島的影響力及威脅。

面對多方批評，特朗普星期日在社交網站發文，指叫停美韓聯合軍演是自己判斷形勢後的決定，重申軍演「昂貴及具挑釁性」，但警告一旦與北韓的談判破裂，美國可以立即重啟軍演。

利害了我的蟈

習大大㩒下個制就叫停左美韓軍演

平時未做嘢口交部已經吠定先
做乜今次咁低調話係日本人話自己做過

好心習總你咪咁撚蠢啦, 北韓牌你冇架啦, 你愈係後面做屎忽鬼老點北韓,美國愈攪鳩你陣間又罰多幾百億
面對美國,不如做下死狗, 輸少當嬴好過啦

我地中國從來只有贏無輸

有消息指美韓暫停軍演
中國恐成最大贏家

侵侵同肥仔fd咗
帶兩韓去南海軍演啦

贏国又贏

五毛係咪睇唔到呢個post

其實好明顯

死毒撚 埋唔到堆

五毛入黎護下主ok?

企撚開啦
做乜撚野

唔好對人地內政指指點點

今次係日本仔講嘅
唔好入贏國數

仲以為係習近平建議添

建議金仔做外交野啫
唔係內政野黎

企開d啦

證實左原來係中國搞事
之前都只係估估下，原來中國真係有教路，即係有搞事

日本媒體話中國領袖建議北韓領袖要求美國暫停同南韓軍演

D消息好亂

習種

意料中事

習核心英明神武

習近平「黃洋達化」